(中國女權分子) 趙思樂: 香港人要慎防「支付寶」, 自已的生活就是不斷評估被捕

from 《壹週刊》

【不留電子足跡】避公安監控 抗爭者趙思樂：香港人點解會用支付寶？(1)
28,028 views │ 2018年04月08日

趙思樂，27歲，廣州人，自小以香港的電視汁撈飯，愛看TVB的專業人士劇集。南京大學金融工程系畢業後，卻跑到女權運動、維權新聞的最前線，曾獲五項香港人權新聞獎、亞洲出版協會（SOPA）卓越新聞獎。新書《她們的征途》寫中國女性抗爭者。近日來港一遊，卻發現香港的姊妹偏愛淘寶，愛屋及烏愛埋支付寶：「台灣人都有少少抵抗，冇諗過香港人一下子就接受咗。可能大家覺得，唔係做政治嘢就冇事。但你好難想像，佢以後點控制你。」

為免抗爭事業早夭，趙思樂盡量不留下電子足跡。當日雨傘運動一爆發，一張影印店的發票，輾轉就令她的前夫、以至超過100名NGO工作者一網成擒，只因發票系統跟公安搭上了。監控無處不在，翻牆管道也不過是中共預設的狗窿吧？「唔可以一下子話所有技術都冇用。咁係一種偷懶、唔做事的藉口。我哋盡量用專業、安全的方式，繼續工作。」

【鐵幕抗爭記】趙思樂活在恐懼中：生活就是不斷評估被捕(2)
1,955 views │ 2018年04月09日

趙思樂，27歲，廣州人，自小以香港的電視汁撈飯，愛看TVB的專業人士劇集。南京大學金融工程系畢業後，卻跑到女權運動、維權新聞的最前線，曾獲五項香港人權新聞獎、亞洲出版協會（SOPA）卓越新聞獎。近日來港，遇上聲援大陸維權人士的遊行，趙思樂當然不會缺席。但長毛到之處，必嗌「結束一黨專政」，令她有所猶豫，「我每日都不斷評估、顧慮，甚至活喺恐懼當中。」只因習帝修憲，光嗌口號，也足以成為顛覆國家政權的鐵證，「我唔係話自己做的，比嗌口號的人更加重要。但我都會考慮，我想做到乜嘢、有什麼準備，才去入獄。」新書《她們的征途》寫中國女性抗爭者，「寫呢本書時都會驚驚哋。但一想到過去廿幾年，都冇人好完整、有系統咁寫過中國的民間運動，我覺得非常重要。既然受訪者都信任我，我都要負起呢個責任。」「就算因此受到監控，甚至短期坐監 ，我覺得都係值得。」

連結

【不留電子足跡】避公安監控 抗爭者趙思樂：香港人點解會用支付寶？(1)

【鐵幕抗爭記】趙思樂活在恐懼中：生活就是不斷評估被捕(2)

廣東人仲清醒過班港豬

廣州*

行得正企得正驚咩喎

港豬為咗個一毫子不知幾落力用支付寶

港豬=女人

台灣人鬼有抵抗

台灣有line pay
起碼唔使硬食支付寶

智障先用支那寶
畀幾撚多優惠我都唔會用
一隻愛滋雞 免費就算貼埋錢你都唔會屌啦

香港有apple pay android pay
老實講 微信同支付寶以本傷人既方式吸引香港人
香港人咁識搵著數 你估唔會執輸 就係咁簡單

唔買淘寶！唔用微信支付寶！